<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Planeta Bitcoin</title>
    <link href="https://planetabitcoin.space/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://planetabitcoin.space" />
    <updated>2020-12-24T13:56:35+01:00</updated>
    <author>
        <name>jrtech</name>
    </author>
    <id>https://planetabitcoin.space</id>

    <entry>
        <title>Glosario de términos</title>
        <author>
            <name>jrtech</name>
        </author>
        <link href="https://planetabitcoin.space/glosario-de-terminos.html"/>
        <id>https://planetabitcoin.space/glosario-de-terminos.html</id>

        <updated>2020-12-23T21:11:53+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://planetabitcoin.space/media/posts/2/markus-spiske-466ENaLuhLY-unsplash.jpg" alt="" />
                     Bitcoin La definición de Bitcoin creo que daría para un libro. Por ahora quédate con esto, no es una definición, es como se acostumbra a usar la palabra en la comunidad. Es un programa informático el cual te permite enviar y recibir bitcoin.&nbsp; Además&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://planetabitcoin.space/media/posts/2/markus-spiske-466ENaLuhLY-unsplash.jpg" alt="" />
                
  <div class="post__toc">
    <h3>Indice</h3>
    <ul>
      <li><a href="#bitcoin">Bitcoin</a></li><li><a href="#-monedero--cartera--billetera--wallet">💼 Monedero / Cartera / Billetera / Wallet</a></li><li><a href="#-clave-privada-">🔐 Clave privada 🤫</a></li><li><a href="#-clave-de-recuperacin-">📝 Clave de recuperación 🤫</a></li>
    </ul>
  </div>
  

    <h2 id="bitcoin">
      Bitcoin
    </h2>

  <p>
    La definición de Bitcoin creo que daría para un libro. Por ahora quédate con esto, no es una definición, es como se acostumbra a usar la palabra en la comunidad.
  </p>

  <ul>
    <li><strong>Bitcoin</strong> con la B mayúscula se refiere <strong>a la red</strong> de ordenadores que corren el software bitcoin y que estan conectadas entre ellas a través de Internet.</li>
  </ul>

  <ul>
    <li><strong>bitcoin, con b minúscula</strong>, se refiere a <strong>la "moneda"</strong> que se transmite de un propietario a otro.</li>
  </ul>
<hr class="separator separator--dots" />

    <h2 id="-monedero--cartera--billetera--wallet">
      💼 Monedero / Cartera / Billetera / Wallet
    </h2>

  <p>
    Es un programa informático el cual te permite enviar y recibir bitcoin.&nbsp;
  </p>

  <p>
    Además te permite ver tu saldo y un histórico de tus transacciones.&nbsp;
  </p>

  <p>
    En realidad se encarga de mantener a salvo tu <a href="#-clave-privada-" class="">clave privada</a> que da acceso a tus bitcoin.
  </p>

  <p>
    Puede estar en la nube, en tu móvil, en tu ordenador o en un dispositivo dedicado llamado hardwallet.
  </p>

  <p class="align-center">
    <a href="https://bitcoin.org/es/elige-tu-monedero?step=5" target="_blank">Escoge tu monedero Bitcoin</a>
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

    <h2 id="-clave-privada-">
      🔐 Clave privada 🤫
    </h2>

  <p>
    Es un número muy largo el cual es la llave de acceso a tu dinero.<br>Es de vital importancia mantenerla privada y nunca compartirla con nadie.<br>Un ejemplo de clave privada sería:
  </p>

  <p>
    <code>xprv9tyUQV64JT5qs3RSTJkXCWKMyUgoQp7F3hA1xzG6ZGu6u6Q9VMNjGr67Lctvy5P8oyaYAL9CAWrUE9i6GoNMKUga5biW6Hx4tws2six3b9c</code>
  </p>

  <p class="msg msg--warning">
    Nunca deberás compartir con nadie ni publicar en Internet tu clave privada, de hacerlo, cualquier persona podría apoderarse de todos tus bitcoin.
  </p>

    <blockquote class="blockquote">
      Por lo general no vas a ver nunca tu clave privada, esta se genera y guarda en tu monedero en el momento de su creación. Lo mas habitual es que veas una clave de recuperación.
    </blockquote>
<hr class="separator separator--dots" />

    <h2 id="-clave-de-recuperacin-">
      📝 Clave de recuperación 🤫
    </h2>

  <p id="-clave-de-recuperacin-brbrnormalmente-son-12-o-24-palabras-que-debers-anotar-en-el-mismo-orden-que-te-sern-presentadas-brbresas-palabras-son-capaces-de-revelar-tu-clave-privada-xprvhttpswwwnotionsoglosariodetrminos82da28a98abf489f9d12a12be547ca3c-y-por-tanto-quien-tenga-acceso-a-ellas-tiene-acceso-a-tus-bitcoin-como-ves-son-tan-importantes-como-tu-clave-privada-brbrpor-lo-tanto-usa-papel-y-boli-para-anotarlas-no-hagas-capturas-de-pantalla-ni-fotos-de-estas-palabras-y-guarda-ese-papel-en-un-lugar-segurobrbrestas-palabras-te-las-debe-proporcionar-tu-cartera-normalmente-cuando-lo-configuras-por-primera-vezbrbrnunca-debes-introducir-esas-palabras-en-ninguna-pagina-web-en-ninguna-ni-revelrselas-a-nadie-a-nadiebr">
    Normalmente son <strong>12 o 24 palabras </strong>que deberás anotar en el mismo orden que te serán presentadas. <br>Esas palabras, son capaces de revelar tu <a href="#-clave-privada-">clave privada</a> y por tanto, quien tenga acceso a ellas, tiene acceso a tus bitcoin. Como ves son tan importantes como tu clave privada. <br>Por lo tanto usa papel y boli para anotarlas, no hagas capturas de pantalla ni fotos de estas palabras y guarda ese papel en un lugar seguro.<br>Estas palabras te las debe proporcionar tu cartera, normalmente cuando lo configuras por primera vez.<br>
  </p>

  <p class="msg msg--warning">
    <mark>Nunca debes introducir esas palabras en ninguna pagina web (en ninguna) ni revelárselas a nadie (¡a nadie!)</mark>
  </p>

  <p>
    Una clave de recuperación se te presentaría de una forma similar a la siguiente:
  </p>
<pre class="line-numbers  language-c"><code>1.tele 2.coche 3.casa 4.alto 5.adios 6.correr 7.mar 8.cabeza 9.Italia 10.piscina 11.huevo 12.espejo</code></pre>

  <p class="msg msg--warning">
    Recuerda que quien tenga acceso a tu clave de recuperación (las 12 o 24 palabras) puede "extraer" tu clave privada y si tengo tu clave privada tengo tus bitcoin. Así que ambas son igual de importantes y debes mantenerlas seguras.
  </p>

  <p class="msg msg--info">
    Hacer un par o tres de copias de estas palabras y guárdalas en lugares fisicamente distintos, también es una buena idea.
  </p>

  <p class="msg msg--success">
    Tu monedero se encargara de guardar tu clave privada, pero tu debes encargarte de guardar tu clave de recuperación.
  </p>
<hr class="separator separator--dots" />

  <p>
    
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Recursos Bitcoin    </title>
        <author>
            <name>jrtech</name>
        </author>
        <link href="https://planetabitcoin.space/recursos-bitcoin.html"/>
        <id>https://planetabitcoin.space/recursos-bitcoin.html</id>

        <updated>2020-12-23T20:57:05+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    LibrosMastering Bitcoin por Andreas Antonopoulos 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2 class="align-left">Libros</h2>
<p>Mastering Bitcoin por Andreas Antonopoulos</p>
<ul>
<li><a href="https://bitcoinbook.info/wp-content/translations/es/book.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://bitcoinbook.info/wp-content/translations/es/book.pdf</a> | PDF en Español</li>
<li><a href="https://bitcoinbook.info/" title="Lectura-tecnica" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://bitcoinbook.info/</a> | Formato físico y demás opciones en:  </li>
</ul>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Comprar mis primeros bitcoin</title>
        <author>
            <name>jrtech</name>
        </author>
        <link href="https://planetabitcoin.space/comprar-mis-primeros-bitcoin.html"/>
        <id>https://planetabitcoin.space/comprar-mis-primeros-bitcoin.html</id>
            <category term="Primeros pasos"/>

        <updated>2020-12-23T20:52:22+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://planetabitcoin.space/media/posts/18/comprar-bitcoin.png" alt="" />
                    &nbsp;Si has llegado directamente hasta aquí te recomiendo que leas antes mis 2 anteriores post: Debes saber que el bitcoin se puede dividir en unidades mas pequeñas, es decir, no tienes que empezar comprando 1 bitcoin, de hecho, y al precio que esta mientras escribo&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://planetabitcoin.space/media/posts/18/comprar-bitcoin.png" alt="" />
                <p>&nbsp;Si has llegado directamente hasta aquí te recomiendo que leas antes mis 2 anteriores post:</p>
<ol>
<li>&nbsp;<a href="https://planetabitcoin.space/que-es-bitcoin/">¿Qué es Bitcoin?</a></li>
<li><a href="https://planetabitcoin.space/como-crear-tu-primera-cartera-bitcoin/">Como crear tu primera cartera Bitcoin</a></li>
</ol>
<h2>Antes de empezar</h2>
<p>Debes saber que el bitcoin se puede dividir en unidades mas pequeñas, es decir, <strong>no tienes que empezar comprando 1 bitcoin,</strong> de hecho, y al precio que esta mientras escribo estas lineas ( $22.700 ) es probable que prefieras empezar por algo mas económico.<br />
Por lo tanto, es factible comprar, por ejemplo 0,2 bitcoin o 0,001 bitcoin.</p>
<p>¿Sabías que?<br />
El bitcoin es como el oro, lo puedes partir en trozos más pequeños y todavía sigue conservando valor.<br />
¿Pueden tus billetes o monedas decir lo mismo?</p>
<p>Cuando operamos con unidades mas pequeñas de 1 bitcoin, a estas se le llaman <strong>satoshi (sats)</strong>. La relación entre ambos es la siguiente:</p>
<blockquote><p>1 satoshi = 0,00000001 bitcoin&nbsp;</p>
<p>1 bitcoin = 100,000,000 satoshis</p></blockquote>
<p>Pro tip<br />
Técnicamente hablando, en la red Bitcoin, todas las transacciones se expresan en satoshis. No hay bitcoin por ningún lado.</p>
<h2>Se pueden adquirir bitcoin de diferentes formas</h2>
<p>Existen varias formas y lugares para conseguir bitcoin. Las mas habituales pueden ser: ( No están todas, pero valga como ejemplo):</p>
<ul>
<li>Que alguien te los regale</li>
<li>Cambiando efectivo por bitcoin en un cajero automático de Bitcoin (Bitcoin ATM) - <a href="https://coinatmradar.com">Buscar ATM en tu Zona</a></li>
<li>Comprando bitcoin en un Exchange centralizado (<a href="https://www.coinbase.com" target="_blank" rel="noopener">Coinbase</a>, <a href="https://www.kraken.com" target="_blank" rel="noopener">Kraken</a>, etc)</li>
<li>Comprar bitcoin en un Exchange descentralizado (<a href="https://bisq.network/es/" target="_blank" rel="noopener">Bisq</a>)</li>
<li>Comprar bitcoin directamente a otra persona través de web tipo <a href="https://localbitcoins.com">Localbitcoins</a></li>
</ul>
<p>Cada opción tiene sus ventajas e inconvenientes. Mi favorita sería usar un Bitcoin ATM, sin embargo, en España hay muy pocos de estos cajeros, a no ser que vivas en ciudades como Madrid o Barcelona.</p>
<hr>
<h2>El método que usaremos será comprar bitcoin en un Exchange centralizado</h2>
<p>Para hacer nuestra primera compra, vamos a comprar nuestros primeros bitcoin desde un Exchange centralizado que se llama Coinbase y utilizaremos una tarjeta de crédito o débito para hacer la compra.</p>
<h2>¿Qué vas a necesitar?</h2>
<ul>
<li>Ser mayor de 18 años</li>
<li>Un email</li>
<li>Cuenta bancaria y/o tarjeta de crédito o débito</li>
<li>Una foto del DNI, pasaporte o documento identificativo similar&nbsp;</li>
</ul>
<blockquote><p>Estos son los requisitos actuales para darse de alta en Coinbase, es posible que si lees este articulo pasado un tiempo hayan sido modificados</p></blockquote>
<p>Coinbase es una empresa legal y regularizada, lleva muchos años en el sector y tiene una reputación correcta. Comprando nuestros primeros bitcoin en esta web, podemos tener la seguridad de que no estamos comprando bitcoin en una web fraudulenta y que una vez realizado el pago tendremos nuestros bitcoin sin mas problemas.</p>
<blockquote><p>Nota personal: Cuando estamos empezando uno de los grandes miedos que tenemos es que nos puedan engañar al comprar bitcoin. Comprando en un Exchange como Coinbase o Kraken, nos ofrece la confianza que necesitamos al principio, eso si, sacrificamos nuestra privacidad para ello, aunque esto es tema para otro post.</p></blockquote>
<h2>1 - Registrate en Coinbase</h2>
<p>Accede a&nbsp;<a href="https://www.coinbase.com/es/signup" target="_blank" rel="noopener">https://www.coinbase.com/es/signup</a>&nbsp;y sigue los pasos que allí encontraras.</p>
<blockquote><p>Si lo prefieres puedes usar mi link de referido, desde el cual te ofrecerán unos 10$ para gastar en su plataforma una vez alcances un mínimo de compras.</p>
<p><a href="http://bit.ly/3rdU5cu" target="_blank" rel="noopener">bit.ly/3rdU5cu</a>&nbsp;&lt;- Link de referido</p></blockquote>
<p>De forma alternativa puedes registrarte y realizar el proceso de validación desde tu smartphone, para ello descarga la aplicación en:&nbsp;<a href="https://www.coinbase.com/mobile?locale=es">https://www.coinbase.com/mobile?locale=es</a></p>
<h2>2 - Añade tu tarjeta como método de pago</h2>
<p>La forma más rápida es utilizar una tarjeta para comprar los bitcoin. Deberás añadir una en Configuración - Métodos de pago</p>
<h2>3 - Introduce la cantidad y realiza el pago</h2>
<p>Ya lo tenemos todo listo, ve a Comprar e introduce el monto que deseas gastar en tu moneda local y automáticamente verás cuantos bitcoin son al cambio en ese momento.</p>
<blockquote><p>Recuerda que el precio del bitcoin es muy volátil, es decir, <strong>puede cambiar mucho y muy rápido de precio</strong>, así que es normal que en algunas ocasiones recibas mas o menos bitcoin por tu moneda local que si repites la compra al cabo de unas horas.</p></blockquote>
<p>Coinbase se llevara una comisión por la venta y la veras detallada antes de proceder a la compra. Si todo esta ok ya puedes aceptar la compra.</p>
<blockquote><p>Dependiendo de varios factores ( importe, banco, tipo de tarjeta etc ... ) es posible que debas confirmar esta compra mediante la app de tu banco o introduciendo algún tipo de código de confirmación.</p></blockquote>
<h2>4 - Tus bitcoin ya están disponible en tu cartera de Coinbase</h2>
<p>Si todo ha ido bien, recibirás un email de confirmación a los pocos minutos y veras como aparecen tus bitcoin en la cartera de Coinbase.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Como crear tu primera cartera Bitcoin</title>
        <author>
            <name>jrtech</name>
        </author>
        <link href="https://planetabitcoin.space/como-crear-tu-primera-cartera-bitcoin.html"/>
        <id>https://planetabitcoin.space/como-crear-tu-primera-cartera-bitcoin.html</id>
            <category term="Primeros pasos"/>

        <updated>2020-12-23T20:55:05+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/banner-primera-cartera.png" alt="" />
                    Antes de empezarUn monedero, billetera, cartera o wallet, es un programa informático el cual te permite enviar y recibir bitcoin. También te permite guardar los bitcoin y consultar el saldo que tienes. Es algo así como una cuenta corriente. En realidad, tu monedero se encarga&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/banner-primera-cartera.png" alt="" />
                <h2>Antes de empezar</h2>
<p>Un monedero, billetera, cartera o wallet, es un programa informático el cual te permite enviar y recibir bitcoin. También te permite guardar los bitcoin y consultar el saldo que tienes. Es algo así como una cuenta corriente.<br>En realidad, tu monedero se encarga de mantener a salvo tus claves privadas y publicas y de generar las direcciones bitcoin.</p>
<p>Hay muchos tipos de monederos Bitcoin, algunos para usuarios avanzados con muchas funcionalidades y otros mas sencillos como son los que podemos descargarnos en nuestros teléfonos moviles.</p>
<p>En este tutorial vamos a descargarnos en nuestro móvil la cartera llamada BRD disponible para iPhone y Android. Esta es una cartera adecuada para personas que están empezando a usar bitcoin.</p>
<p>Recomendación<br>Te recomiendo que antes de empezar te tomes 2 minutos y pásate por la pagina Glosario donde se aclaran algunos términos como clave privada o dirección bitcoin. De esta forma entenderás mejor todos los pasos que vas a realizar para crear tu primera cartera.<br>Si ya lo has hecho, puedes seguir leyendo.<br><a href="https://planetabitcoin.space/glosario-de-terminos.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><br>Ir a Glosario<br></a><br><div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" width="640" height="564" src="https://player.vimeo.com/video/490388618" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></div>
<h2>Ahora si, vamos a crear tu primera cartera Bitcoin</h2>
<p>Esto es lo que vas a necesitar para crear tu cartera bitcoin.</p>
<ul>
<li>Un smartphone con Android o iOS</li>
<li>Papel y bolígrafo para tu clave de recuperación</li>
<li>Un PIN de 6 dígitos para bloquear / desbloquear la aplicación</li>
<li>Unos 5 minutos de tu tiempo</li>
</ul>
<h4>1. Descargar e instalar la aplicación BRD en tu smartphone</h4>
<p>Para descargar la aplicación ve al siguiente enlace <a href="https://brd.com" target="_blank" rel="noopener">https://brd.com</a> y haz click en la tienda de aplicaciones que te corresponda y directamente se abrira la Play Store o App Store para instalar la aplicación.</p>
<p><a href="https://brd.com" target="_blank" rel="noopener"><img loading="lazy" src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/Captura-de-pantalla-2020-12-13-a-las-11.37.32-300x64.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/Captura-de-pantalla-2020-12-13-a-las-11.37.32-300x64-xs.png 300w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/Captura-de-pantalla-2020-12-13-a-las-11.37.32-300x64-sm.png 480w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/Captura-de-pantalla-2020-12-13-a-las-11.37.32-300x64-md.png 768w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/Captura-de-pantalla-2020-12-13-a-las-11.37.32-300x64-lg.png 1024w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/Captura-de-pantalla-2020-12-13-a-las-11.37.32-300x64-xl.png 1360w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/Captura-de-pantalla-2020-12-13-a-las-11.37.32-300x64-2xl.png 1600w"  alt="" width="300" height="64"></a></p>
<p><img loading="lazy" src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/cartera-brd-en-apple-store-300x255.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-en-apple-store-300x255-xs.png 300w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-en-apple-store-300x255-sm.png 480w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-en-apple-store-300x255-md.png 768w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-en-apple-store-300x255-lg.png 1024w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-en-apple-store-300x255-xl.png 1360w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-en-apple-store-300x255-2xl.png 1600w"  sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/cartera-brd-en-apple-store-300x255.png 300w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-brd-en-apple-store-1024x869.png 1024w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-brd-en-apple-store-768x652.png 768w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-brd-en-apple-store-416x353.png 416w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-brd-en-apple-store.png 1258w" alt="cartera brd en apple store" width="300" height="255"></p>
<h3>2. Abrir la aplicación y seguir los pasos siguientes</h3>
<p><a href="https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-brd-pantalla-inicio.png" data-elementor-open-lightbox="yes" data-elementor-lightbox-title="cartera brd pantalla inicio"><br><img loading="lazy" src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/cartera-brd-pantalla-inicio-191x300.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-pantalla-inicio-191x300-xs.png 300w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-pantalla-inicio-191x300-sm.png 480w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-pantalla-inicio-191x300-md.png 768w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-pantalla-inicio-191x300-lg.png 1024w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-pantalla-inicio-191x300-xl.png 1360w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-brd-pantalla-inicio-191x300-2xl.png 1600w"  sizes="(max-width: 191px) 100vw, 191px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/cartera-brd-pantalla-inicio-191x300.png 191w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-brd-pantalla-inicio-652x1024.png 652w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-brd-pantalla-inicio-768x1206.png 768w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-brd-pantalla-inicio-978x1536.png 978w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-brd-pantalla-inicio-416x653.png 416w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-brd-pantalla-inicio.png 1230w" alt="" width="191" height="300"> </a></p>
<p>Al abrir la aplicación nos encontraremos con la siguiente pantalla, como esta es nuestra primera cartera, le daremos al botón <strong>Empezar</strong></p>
<h3>3. Establecer PIN</h3>
<p><img loading="lazy" src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-173x300.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-173x300-xs.png 300w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-173x300-sm.png 480w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-173x300-md.png 768w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-173x300-lg.png 1024w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-173x300-xl.png 1360w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-173x300-2xl.png 1600w"  sizes="(max-width: 173px) 100vw, 173px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-173x300.png 173w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-592x1024.png 592w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-768x1329.png 768w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-888x1536.png 888w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-1184x2048.png 1184w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-wallet-bitcoin-pin-1-416x720.png 416w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-wallet-bitcoin-pin-1.png 1408w" alt="" width="173" height="300"></p>
<p>Después de una pequeña introducción llegaremos a la siguiente pantalla donde nos pedirá un PIN que nos servirá para desbloquear la aplicación y como confirmación para enviar dinero.</p>
<p>Este PIN es una medida de seguridad para que solo tu puedas usar tu cartera. Imagina que alguien tiene acceso a tu móvil desbloqueado, en este caso no podría entrar en la app ni enviar esos bitcoin a otra cartera sin conocer tu PIN.</p>
<h3>4. Clave de recuperación</h3>
<p><img loading="lazy" src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-174x300.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-174x300-xs.png 300w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-174x300-sm.png 480w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-174x300-md.png 768w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-174x300-lg.png 1024w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-174x300-xl.png 1360w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-174x300-2xl.png 1600w"  sizes="(max-width: 174px) 100vw, 174px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-174x300.png 174w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-595x1024.png 595w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-768x1321.png 768w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-893x1536.png 893w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-1191x2048.png 1191w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion-416x716.png 416w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/cartera-bitcoin-clave-de-recuperacion.png 1200w" alt="" width="174" height="300"></p>
<p>Las tildes son importantes<br>Anota las palabras tal cual aparecen, para la aplicación la palabra telefono y teléfono son totalmente distintas.</p>
<p>En el siguiente paso vas a necesitar el papel y boligrafo. </p>
<p>Debes anotar las 12 palabras que aparecen y en el mismo orden que te serán presentadas. Este papel deberas guardarlo "off-line" es decir, en algún lugar seguro de tu casa o despacho, pero nunca en Internet.</p>
<p><strong>Estas palabras dan acceso a tu cartera y a todos los fondos que tengas, ademas, en caso de perdida o cambio de telefono, las necesitaras para “traspasar” los fondos al nuevo dispositivo.</strong></p>
<p>Como ves, el que disponga de estas palabras tiene acceso a tu cartera, es como si tuviera tu DNI y numero de cuenta, podría ir al banco y hacer lo que quisiera con tus fondos. <strong>Así pues, no guardes esas palabras en dropbox o google drive , ni en la aplicación de notas de tu teléfono.</strong></p>
<p><a href="https://planetabitcoin.space/vocabulario/" target="_blank" rel="noopener">Saber mas sobre la clave de recuperación</a></p>
<h3>4. Confirmar clave de recuperación</h3>
<p><img loading="lazy" src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/confirmacion-clave-recuperacion-183x300.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/confirmacion-clave-recuperacion-183x300-xs.png 300w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/confirmacion-clave-recuperacion-183x300-sm.png 480w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/confirmacion-clave-recuperacion-183x300-md.png 768w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/confirmacion-clave-recuperacion-183x300-lg.png 1024w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/confirmacion-clave-recuperacion-183x300-xl.png 1360w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/confirmacion-clave-recuperacion-183x300-2xl.png 1600w"  sizes="(max-width: 183px) 100vw, 183px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/confirmacion-clave-recuperacion-183x300.png 183w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/confirmacion-clave-recuperacion-625x1024.png 625w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/confirmacion-clave-recuperacion-768x1259.png 768w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/confirmacion-clave-recuperacion-937x1536.png 937w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/confirmacion-clave-recuperacion-416x682.png 416w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/confirmacion-clave-recuperacion.png 1224w" alt="wallet confirmacion clave recuperacion" width="183" height="300"></p>
<p>Para confirmar que hemos anotado correctamente la clave de recuperación nos pedirá introducir un par de ellas. Es importante ponerlas en el orden que nos pide. <strong>Recuerda que tan importante son las palabras como el orden en que aparecen.</strong></p>
<p>¡Una vez confirmemos las palabras ya tendremos las cartera lista!</p>
<p><img loading="lazy" src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/wallet-o-cartera-configurada-196x300.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-o-cartera-configurada-196x300-xs.png 300w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-o-cartera-configurada-196x300-sm.png 480w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-o-cartera-configurada-196x300-md.png 768w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-o-cartera-configurada-196x300-lg.png 1024w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-o-cartera-configurada-196x300-xl.png 1360w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-o-cartera-configurada-196x300-2xl.png 1600w"  sizes="(max-width: 196px) 100vw, 196px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/wallet-o-cartera-configurada-196x300.png 196w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/wallet-o-cartera-configurada-670x1024.png 670w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/wallet-o-cartera-configurada-768x1174.png 768w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/wallet-o-cartera-configurada-1005x1536.png 1005w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/wallet-o-cartera-configurada-416x636.png 416w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/wallet-o-cartera-configurada.png 1196w" alt="wallet o cartera configurada" width="196" height="300"></p>
<h4>Opcional - Quitar otros monederos</h4>
<p>Esta cartera nos permite trabajar con otras criptomonedas como son Ethereum o el token BRD.</p>
<p>Para no confundirnos vamos a dejar solo la cartera Bitcoin y quitaremos el resto, tocando el botón <strong>Gestionar las carteras y eliminando las carteras Ethereum y BRD Token.</strong></p>
<p>Este paso es totalmente opcional, puedes dejar estas carteras si lo deseas.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/wallet-cartera-brd-inicio-1-174x300.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-cartera-brd-inicio-1-174x300-xs.png 300w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-cartera-brd-inicio-1-174x300-sm.png 480w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-cartera-brd-inicio-1-174x300-md.png 768w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-cartera-brd-inicio-1-174x300-lg.png 1024w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-cartera-brd-inicio-1-174x300-xl.png 1360w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/wallet-cartera-brd-inicio-1-174x300-2xl.png 1600w"  sizes="(max-width: 174px) 100vw, 174px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/wallet-cartera-brd-inicio-1-174x300.png 174w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/wallet-cartera-brd-inicio-1-593x1024.png 593w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/wallet-cartera-brd-inicio-1-768x1326.png 768w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/wallet-cartera-brd-inicio-1-890x1536.png 890w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/wallet-cartera-brd-inicio-1-1186x2048.png 1186w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/wallet-cartera-brd-inicio-1-416x718.png 416w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/wallet-cartera-brd-inicio-1.png 1244w" alt="" width="174" height="300"><br><img loading="lazy" src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/eliminar-carteras-ethereum-y-token-300x266.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/eliminar-carteras-ethereum-y-token-300x266-xs.png 300w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/eliminar-carteras-ethereum-y-token-300x266-sm.png 480w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/eliminar-carteras-ethereum-y-token-300x266-md.png 768w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/eliminar-carteras-ethereum-y-token-300x266-lg.png 1024w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/eliminar-carteras-ethereum-y-token-300x266-xl.png 1360w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/eliminar-carteras-ethereum-y-token-300x266-2xl.png 1600w"  sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/eliminar-carteras-ethereum-y-token-300x266.png 300w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/eliminar-carteras-ethereum-y-token-1024x907.png 1024w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/eliminar-carteras-ethereum-y-token-768x681.png 768w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/eliminar-carteras-ethereum-y-token-416x369.png 416w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/eliminar-carteras-ethereum-y-token.png 1248w" alt="eliminar carteras ethereum y token" width="300" height="266"></p>
<p>Finalmente nos quedara con el siguiente aspecto, mas limpio ideal para los que estamos empezando.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/solo-cartera-bitcoin-en-brd-172x300.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/solo-cartera-bitcoin-en-brd-172x300-xs.png 300w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/solo-cartera-bitcoin-en-brd-172x300-sm.png 480w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/solo-cartera-bitcoin-en-brd-172x300-md.png 768w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/solo-cartera-bitcoin-en-brd-172x300-lg.png 1024w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/solo-cartera-bitcoin-en-brd-172x300-xl.png 1360w ,https://planetabitcoin.space/media/posts/16/responsive/solo-cartera-bitcoin-en-brd-172x300-2xl.png 1600w"  sizes="(max-width: 172px) 100vw, 172px" srcset="https://planetabitcoin.space/media/posts/16/solo-cartera-bitcoin-en-brd-172x300.png 172w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/solo-cartera-bitcoin-en-brd-588x1024.png 588w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/solo-cartera-bitcoin-en-brd-768x1337.png 768w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/solo-cartera-bitcoin-en-brd-882x1536.png 882w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/solo-cartera-bitcoin-en-brd-1176x2048.png 1176w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/solo-cartera-bitcoin-en-brd-416x724.png 416w, https://planetabitcoin.space/wp-content/uploads/2020/12/solo-cartera-bitcoin-en-brd.png 1244w" alt="cartera bitcoin en brd" width="172" height="300"></p>
<h2>¡Enhorabuena ya tienes tu primera cartera bitcoin!</h2>
<p>En el siguiente post te explicare como adquirir bitcoin y recibirlos en tu nueva cartera.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>¿Qué es Bitcoin?</title>
        <author>
            <name>jrtech</name>
        </author>
        <link href="https://planetabitcoin.space/que-es-bitcoin.html"/>
        <id>https://planetabitcoin.space/que-es-bitcoin.html</id>
            <category term="Primeros pasos"/>

        <updated>2020-12-24T13:56:35+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://planetabitcoin.space/media/posts/13/que-es-bitcoin.png" alt="" />
                     Muy pocos entienden profundamente lo que es Bitcoin (yo soy el primero que me incluyo en la lista), nos puede llevar años de estudio entender lo revolucionario de esta tecnología y sus repercusiones. Pero no te desanimes, aun sin entenderlo profundamente, podrás utilizar Bitcoin&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://planetabitcoin.space/media/posts/13/que-es-bitcoin.png" alt="" />
                <p> </p>
<h2>La primera y mas difícil de las preguntas ...</h2>
<p>Muy pocos entienden <span style="text-decoration: underline;">profundamente</span> lo que es Bitcoin (yo soy el primero que me incluyo en la lista), nos puede llevar años de estudio entender lo revolucionario de esta tecnología y sus repercusiones.</p>
<p>Pero no te desanimes, aun sin entenderlo profundamente, podrás utilizar Bitcoin de la misma forma que puedes enviar un email aun sin saber nada de las diferentes tecnologías que hacen eso posible.</p>
<p>Este post será solo un punto de partida, a partir del cual, deberás educarte por tu cuenta y descubrir por ti mismo que es Bitcoin. Como todo en esta vida, aprenderás mas practicando que si solamente estudias sobre el tema.</p>
<p>Según su creador (o creadora o creadores, no lo sabemos) Bitcoin es:</p>
<blockquote>
<p>Un Sistema de Efectivo Electrónico Usuario-a-Usuario</p>
<p>Octubre 2008 - Satoshi Nakamoto</p>
</blockquote>
<h2>¿Y que significa eso?</h2>
<p>Desde un punto de vista <strong>muy simple </strong>podríamos ver Bitcoin como:</p>
<p><strong>Una red</strong> de ordenadores conectados entre si, los cuales ejecutan un programa informático que <strong>permite enviar pagos a través de Internet, entre digamos A y B sin ningún otro intermediario o entidad central que pueda bloquear o censurar esta transacción.</strong></p>
<p>La “moneda” que se intercambia a través de esta red, se le llama <strong>bitcoin</strong>.</p>
<p>La red de ordenadores conectados a Internet que ejecutan este programa informático se llama red <strong>Bitcoin</strong> o <strong>Bitcoin</strong> (con la B mayúscula).</p>
<p>En esta red de ordenadores no hay un servidor central tenga más importancia que el resto, todos los ordenadores conectados a la red Bitcoin (llamados nodos) son igual de importantes. Es una red descentralizada, como en su día fue Napster o como es hoy en día Bittorrent.</p>
<p>Para usar Bitcoin no es necesario darse de alta en ninguna web, ni dar tu email o tu teléfono.</p>
<p><em>Es cierto que existen algunas paginas web que nos ayudan a adquirir nuestros primeros bitcoin y que si funcionan de la forma tradicional, es decir, deberemos registrarnos como de costumbre aunque esto lo veremos mas adelante.</em></p>
<p>Para poder participar en esta red y enviar o recibir bitcoin, solamente necesitas descargar una aplicación en tu <strong>móvil</strong> o <strong>ordenador</strong>. Esta app o software se llama <strong>Wallet</strong>, y en español se suele traducir como <strong>Carterta, Billetera o Monedero</strong>. Las 4 palabras hacen referencia a lo mismo.</p>
<p>Por último debes saber que todas las transacciones que se hacen en la red Bitcoin, son publicas y son irreversibles. Esto significa, por un lado, que puedes ver los detalles desde la primera transacción que se hizo en enero de 2009 hasta la última que haya ocurrido hace 10 minutos, y que una vez una transacción se ha realizado, es imposible cancelarla.</p>
<p>Resumiendo hasta aquí:</p>
<ul>
<li>Bitcoin es una red de ordenadores que ejecutan un programa informático.</li>
<li>Esta red permite enviar pagos entre A y B sin intermediarios y sin una entidad central que autorice ese envío de dinero.</li>
<li>En esa red se envía y recibe una “moneda” que se llama bitcoin.</li>
<li>No existe una empresa o entidad central que controle esta red, todos los ordenadores son igual de importantes.</li>
<li>Para poder enviar y recibir bitcoin, necesitas un programa informático que se llama Billetera, Cartera o Wallet.</li>
</ul>
<hr>
<h2>¿Y ahora que?</h2>
<p>Como te decía, es mejor experimentar por tu cuenta que es Bitcoin, así que en los siguientes post vamos a centrarnos en la practica, crearemos una cartera, cambiaremos dinero por Bitcoin y te mostrare como lo puedes enviar a otras personas o comprar cosas por Internet o guardarlo de forma segura como una fuente de ahorros.</p>
<p>Te recomiendo que le eches un vistazo a este video, subtitulado en español, es una gran introducción al Bitcoin del que es el mayor divulgador de esta tecnología Andreas Antonopoulos.</p>
<div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/l1si5ZWLgy0" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></div>
<h3>¿Algo más de información?</h3>
<ul>
<li><a href="https://bitcoin.org">https://bitcoin.org</a> | <strong>Página oficial de Bitcoin</strong></li>
<li><a href="https://youtu.be/FYo5E7zT-vM">https://youtu.be/FYo5E7zT-vM</a> | <strong>Conferencia en inglés, de Andreas Antonopoulos</strong>. Si sabes inglés, te recomiendo este video. Es de lo mejor que puedes encontrar: </li>
<li><a href="https://bitcoinbook.info/wp-content/translations/es/book.pdf">https://bitcoinbook.info/wp-content/translations/es/book.pdf</a> | <strong>Mastering Bitcoin en PDF</strong>. El libro más completo que puedes encontrar sobre Bitcoin.</li>
<li><a href="https://bitcoin.org/files/bitcoin-paper/bitcoin_es_latam.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://bitcoin.org/files/bitcoin-paper/bitcoin_es_latam.pdf</a> | El White Paper original escrito por Satoshi Nakamoto, en español.</li>
</ul>
<h2>¿Todavía más?</h2>
<p>Pásate por mi pagina de <a href="#non-existing-post-with-id-12">Recursos</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Sobre esta web</title>
        <author>
            <name>jrtech</name>
        </author>
        <link href="https://planetabitcoin.space/sobre-esta-web.html"/>
        <id>https://planetabitcoin.space/sobre-esta-web.html</id>

        <updated>2020-12-23T21:00:00+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    ¿Qué es PlanetaBitcoin?Esta pagina web es mi humilde contribución a la comunidad Bitcoin, esta enfocada a personas sin conocimientos previos, pero que tengan curiosidad sobre que es esto del Bitcoin. Por si te lo estas preguntando, no voy a enseñarte nada de trading o como&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2>¿Qué es PlanetaBitcoin?</h2>
<p>Esta pagina web es mi humilde contribución a la comunidad Bitcoin, esta enfocada a personas sin conocimientos previos, pero que tengan curiosidad sobre que es esto del Bitcoin.</p>
<p>Por si te lo estas preguntando, no voy a enseñarte nada de trading o como invertir, básicamente porque no tengo ni idea sobre el tema.</p>
<p>Mi objetivo con esta web es guiarte a través de una serie de posts a realizar lo siguiente:</p>
<ul>
<li>Entender que es Bitcoin, por lo menos a un nivel funcional sin entrar en tecnicismos.</li>
<li>Como crear tu primer Monedero.</li>
<li>Comprar tus primeros bitcoin (o una fracción de el).</li>
<li>Almacenar de forma segura tus nuevos bitcoin.</li>
<li>Enviar y recibir bitcoin.</li>
<li>Usar bitcoin para comprar cosas en Internet.</li>
</ul>
<p>Con esto tendrás una primera experiencia con bitcoin y podrás valorar por ti mismo y formarte tu propia opinión sobre esta tecnología.</p>
<h3>Una pequeña reflexión personal</h3>
<p>Creo que Bitcoin será algo importante en los próximos 10-20 años y que estamos asistiendo al nacimiento de algo que puede cambiar nuestras vidas, como hace unos años lo hizo Internet.<br>A día de hoy, Bitcoin es complejo de entender para el gran publico (me incluyo a mi mismo), aunque se han realizado muchos avances en ese sentido, no esta preparado para una adopción masiva, de la misma forma que en el año 1999 la gran mayoría de personas no utilizaban e-mail, pese a que llevaba años existiendo y funcionando. En cambio, a día de hoy hasta mi madre con 70 años utiliza el email a diario sin mayores problemas.</p>
<p>Sin embargo, creo que cualquier persona puede tener una primera experiencia sobre el uso de esta tecnología, aunque no llegue a entender cómo funciona técnicamente. De la misma forma que todo el mundo usa Internet sin saber nada de TCP/IP o de DNS, por poner solo un ejemplo.</p>
<p>Y como en todo, la mejor forma de aprender a usar una nueva tecnología, es usándola realmente.</p>
<h3>Ya por último ...</h3>
<p>Todos los aspectos de esta web están mantenidos únicamente por una persona, tanto la redacción de los artículos, la gestión de la pequeña tienda online, así como el mantenimiento del hosting y de la pasarela de pagos en Bitcoin (BTCPay Server) , están financiados únicamente por mi de forma totalmente voluntaria.<br>Si crees que me puedes ayudar de alguna forma o encuentras errores en algunos artículos, no dudes en ponerte en contacto conmigo y te responderé lo antes posible.<br>Si te sientes generoso puedes realizar una donación en alguna de las siguientes plataformas.</p>
<p>¡Gracias!</p>
<form action="https://btcpay425482.lndyn.com/api/v1/invoices" method="POST"><input name="storeId" type="hidden" value="36BCicu6f28h3zM4RifszNcH6RZroUWAC3y62h1D3suA"><br><input name="checkoutDesc" type="hidden" value="Aportación"><br><input id="btcpay-input-price" style="width: 146px;" max="none" min="0" name="price" step="any" type="text" value="5"><br><br><select name="currency">
<option value="USD">USD</option>
<option value="GBP">GBP</option>
<option selected="selected" value="EUR">EUR</option>
<option value="BTC">BTC</option>
</select><br><input id="btcpay-input-range" style="width: 146px; margin-bottom: 15px;" max="20" min="1" step="1" type="range" value="5"><br><input style="width: 146px;" alt="Pay with BtcPay, Self-Hosted Bitcoin Payment Processor" name="submit" src="https://btcpay425482.lndyn.com/img/paybutton/pay.svg" type="image"></form>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
